@inproceedings{Battistelli-Etienne-Rahman-Teissedre-Lecorve:TALN:2022,
    author = "Battistelli, Delphine and Etienne, Aline and Rahman, Rashedur and Teiss\`edre, Charles and Lecorv\'e, Gw\'enol\'e",
    title = "Une cha{\^\i}ne de traitement pour pr\'edire et appr\'ehender la complexit\'e des textes pour enfants d'un point de vue linguistique",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Travaux originaux",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "235-245",
    note = "A Processing Chain to Explain the Complexity of Texts for Children From a Linguistic and Psycho-linguistic Point of View",
    abstract = "Nos travaux abordent la question de la mesure de la complexit\'e d'un texte vis-\`a-vis d'une cible de lecteurs, les enfants en \^age de lire, au travers de la mise en place d'une cha{\^\i}ne de traitements. Cette cha{\^\i}ne vise \`a extraire des descripteurs linguistiques, principalement issus de travaux en psycholinguistique et de travaux sur la lisibilit\'e, mobilisables pour appr\'ehender la complexit\'e d'un texte. En l'appliquant sur un corpus de textes de fiction, elle permet d'\'etudier des corr\'elations entre certains descripteurs linguistiques et les tranches d'\^ages associ\'ees aux textes par les \'editeurs. L'analyse de ces corr\'elations tend \`a valider la pertinence de la cat\'egorisation en \^ages par les \'editeurs. Elle justifie ainsi la mobilisation d'un tel corpus pour entra{\^\i}ner \`a partir des \^ages \'editeurs un mod\`ele de pr\'ediction de l'\^age cible d'un texte.",
    keywords = "complexit\'e d'un texte, \^age, descripteurs linguistiques, \'etapes d\'eveloppementales.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/5373.pdf"
}
